施永青：誰最該負最大的責任？看看港版国安法由誰簽署就知道了，這個人就是習主席

《香港自治法案》已獲美國參眾兩院通過，只待特朗普簽署就可以執行。這條法案在參眾兩院都沒有遇到阻力，我起初還以為特朗普亦會第一時間簽署，好讓法案可以立即被用來懲處那些有份「損害」香港自治和自由的中國官員。為甚麼特朗普會配合得那麼慢呢？他不是一直在說，想盡快推出具體措施去制裁中國嗎？

我起初對此亦有點不理解，但想深一層後，就發覺《香港自治法案》有點故弄玄虛，擺姿勢多過搞實際。情況就一如之前的《香港人權民主法案》一樣，醞釀的時候，反對派把它描述得如何具震懾力，但法律通過後，至今都未見有「損害」香港民主人權的官員被檢控，連哪一類人會首先被調查也未有苗頭。暫時未見有特區政府官員因這條法例的通過而有太多的顧忌。相反，以特區官員近期的表現來看，他們的取態比前更加貼近中央，立場比前更加堅定，而且更勇於出來表態。在在證明《香港人權民主法案》起不了甚麼震懾作用。

若果針對香港官員的《香港人權民主法案》也起不了甚麼作用，那針對中國官員的《香港自治法案》就更加不容易起作用。香港的公務員有不少都是港英年代留下來的，即使在回歸後招募回來的，亦沒有全部都經過政治審查，立場跟中央不一致的應該很多；但中國的官員絕大部分都是中共黨員。他們都得堅定不移地跟著黨的路線走，理不了遙遠的美國新近通過的法案。我相信有很多中國官員連有這條法案的存在也不一定知道，這條法案又憑甚麼去影響中國官員的行為？

其實，如果美國真要對付一個人，根本不用搞甚麼立法程序，美國要對付拉登，不用引渡拉登去美國受審，一樣可以未審先殺。拉登沒有武器在身，亦沒有反抗，亦一樣殺無赦。同樣，美國要殺伊朗革命衛隊指揮官蘇萊曼尼時，亦不用搞甚麼程序公義，亦不怕傷害無辜，派無人機連盟友的機場設施也一併炸了，美國也不覺得有甚麼不妥。由此可見，美國在香港問題上搞這麼多的立法程序，只是為了故弄玄虛；立了法之後，也不一定派得上用場。香港的反對派以為這些法例可成為制約中共的武器，實在想像力豐富。

美國說，立《香港自治法案》的目的，是要懲處「傷害」香港自治和自由的中國官員。中國官員中，誰最該為此負最大的責任呢？看看港版國安法由誰簽署就知道了，這個人就是習主席。美國可以拿習主席怎樣？在他出訪別國的時候，像拘捕孟晚舟一樣拘捕他，然後引渡他回美國受審？哪個國家敢配合美國這樣做？

如果美國要威脅的中國官員，不是國家領導人級別的，而是沒有多大實權的一批普通官員，那又有甚麼意義呢？他們能左右中國對香港的政策嗎？高層級的動不了，非高層級的動來也沒有用，不是故弄玄虛是甚麼？

施永青

https://www.am730.com.hk/column/新聞/《香港自治法案》故弄玄虛-225825

大膽!

想勾結外國勢力制裁習大大??

佢又啱

分化習主席同官員關係 危害國安

美國開口講會做ABCD
五毛：打開口牌姐，點會真係做

幾個月後，美國做A
五毛：佢做左A炸，都未做BCD

幾個月後，美國做埋B
五毛：搞咁耐，最後一刻先做B，點解你地可以打晒飛機

施生：搞咁多故弄玄虛姐

係咪當大家傻

其實，如果美國真要對付一個人，根本不用搞甚麼立法程序，美國要對付拉登，不用引渡拉登去美國受審，一樣可以未審先殺。拉登沒有武器在身，亦沒有反抗，亦一樣殺無赦。同樣，美國要殺伊朗革命衛隊指揮官蘇萊曼尼時，亦不用搞甚麼程序公義，亦不怕傷害無辜，派無人機連盟友的機場設施也一併炸了，美國也不覺得有甚麼不妥。由此可見，美國在香港問題上搞這麼多的立法程序，只是為了故弄玄虛；立了法之後，也不一定派得上用場。香港的反對派以為這些法例可成為制約中共的武器，實在想像力豐富。
拎中共同恐怖組織比
拉得 而家就去舉報

變化得咁快，跟唔到

咬返狗主?

笑鳩美國紙老虎，曲線申請加速

佢間接鼓勵美國殺咗雜種先講，算唔算犯咗國安法

鼓吹別國暗殺國家主席，國安法呢？

篡位！施永青有gut,我哋呢啲普通人真係諗都唔敢諗

支持動用國安法捉拿施永青

邀請，暗示美國應該針對最高權力習核心
嚴重欠缺四個意識 兩個維護
對維護黨中央，核心意志不足

勾結外國勢力，企圖暗殺習近平

美國要殺伊朗革命衛隊指揮官蘇萊曼尼

岩岩派左無人機

可能係聽左施永青的話

如果美國要威脅的中國官員，不是國家領導人級別的，而是沒有多大實權的一批普通官員，那又有甚麼意義呢？他們能左右中國對香港的政策嗎？高層級的動不了，非高層級的動來也沒有用，不是故弄玄虛是甚麼？

拉一派打一派
分化你等你鬼打鬼
聯結次要敵人打擊主要敵人
堡壘要從內部攻破

全部都係毛魔教
美國都係用返你果招

聖誕老人會幫你祈禱

制裁唔好小左施老闆呀

其實施永青知唔知 CIA 係做乜？

CIA 係咪吃素？

青山派嚟喎

想提醒番美國，其實可以直接殺死習大大，並無不妥！

施生 RIP

但係之前好多人search退黨喎
佢肯定黨員唔知

施永青真係建制界嘅燒山

聖誕先制

拉得

痴撚線
想殺我地偉大既主席
推上微博啦

施永青都話無事, 咁d共產黨有關人士應該安心好多

破壞社會安寧？

將國家主席同恐怖組織頭目相比

佢有冇話過支持國安法？

取消特殊地位又故弄玄虛？

一日唔打金融戰, 唔以國家之力狙擊聯匯
一日施永青都會認為係故弄玄虛

haha, 點解 trump 唔敢郁佢

中共=恐怖份子
100/100

美國要對付拉登，不用引渡拉登去美國受審，一樣可以未審先殺。拉登沒有武器在身，亦沒有反抗，亦一樣殺無赦。同樣，美國要殺伊朗革命衛隊指揮官蘇萊曼尼時，亦不用搞甚麼程序公義，亦不怕傷害無辜，派無人機連盟友的機場設施也一併炸了

美國只想中國變俄羅斯咁嘅窮撚國，殺中共人做乜？講到美國會去俄羅斯刺殺普京咁

高級黑仲仆街過低級紅
呢件老千仲要水咗人去買泰國爛尾樓

美國刺殺嘅係恐怖分子喎

但係習近平只係普京之流，美國刺殺嚟做乜，由得你哋又落後又窮咪算囉解放中國一陣又多十億隻恐怖分子咩

有無人send埋佢個名比美國

如果唔係就係故弄玄虛 佢d邏輯真係笑大人個口

點樣舉報

第二節 顛覆國家政權罪
(三) 嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關 或者香港特別行政區政權機關依法履行職能;

第四節 勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪
(五) 通過各種非法方式引發香港特別行政區居民對中央人 民政府或者香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果。

施永青想顛覆國家政權？

你即係暗示要搞就搞習主席je 拉得

佢令到我覺得國家好唔安全

佢係咪暗示習係拉登咁嘅恐怖份子

立國安法同理 中國要搞一個人洗咩搞逃犯條例同國安法

小人物

呢條契弟食錯藥呀 咁撚大膽既

唔好幫呢個恨出位人ge垃圾文宣傳好唔好

雜種而家夠膽去5眼聯盟再講啦

廢青非浪得虛名

點舉報佢

叫外國人制裁犯法喎 😱

前排奶到大腸都吸埋

依家又割得咁快 佢應該好多資產係美國

施生行得好前

跌落地拿返渣沙

你睇清楚先啦佢想串鳩美國

佢即係當習大大同恐怖份子同級啦，佢係咪犯左國安法

我標題黨 唔睇內文

施生一定係想出賣習近平

第一次世界大戰都唔得係一年就爆
睇長少少就驚

顛覆國家政權，拉得

大家要cap底邊個反對香港自由 第時整個舉報方法一次過舉報曬班賣港賊

樓上班友有冇睇過篇嘢

大家多謝施永青係成個運動又出錢又出力

要拉刁了嗎？中原在大陸不想活了！

據報有兩架美軍無人高空偵察機由台灣南部，飛越中國領空，更能全身而退返回美國

咪將習總 同拉登 伊朗軍頭同類比

大逆不道

暗示外國勢力擒賊先擒王？應要先捉拿我國最高領導人習近平主席？是否提示美帝應先捉拿偉大領袖習主席女兒？

咁又係 憎一個人唔去鬧佢
走去送張聖誕咭淨係激到佢紮紮跳真係無乜用

別讓施漢奸跑了

呢條友真係無常理可言

留名佢過唔到聖誕

其實講真 佢咁勤力做咩 呢排真係三日唔埋兩日就見到佢j 共產黨

佢真係咁意思
就係你制裁上面好啦 制裁下面做咩呢
我好慘架

我評論過呢條友好多次，
某程度我都幾尊重佢，
佢唔係親任何人，
佢從頭到尾只關心自己啲錢同生意，
佢講每一句說話都係為左自己可以賺多啲錢

把口講到國家咁好，另一方面居然食碗面反碗底，攪移民公司分化人民感情逃離國外，係咩居心？

施永青每篇文都可以做入門邏輯既反面教材

佢唔知要國務卿交名單咩？

見佢奶得咁落力

好似共產黨唔會抄佢家咁

佢個思路好難明

你估立國安法時咁快手咩？ 人地民主國家要有流程

好似中國舉手機械咁快快手通過？

中哂

首先你要開一間地產公司先

有一句佢講得啱 法案過左 好似仲未有作用咁

高級黑

佢個思維 搞咁撚多野 直接殺撚左佢咪得囉

制裁近了

屌你老母先生計劃國家主席外訪時與外國勢力進行顛覆活動

美國:習帝是我的好朋友

施永青想搞國家主席？

係聯合國及美國都通過著拉登，蘇萊曼尼係恐怖分子。點會無程序，隨便殺。

＂制裁＂呢一個詞，喺民國時期以至中日戰爭期間，有一種特別嘅含意…

竟然想叫美帝＂制裁＂偉大嘅習主席？真係好大膽呀…

支持就衝出黎奶
宜家割席咁衰仔

連登仔: 聖誕快樂

拉登？人哋公認恐怖分子殺人無數，911仲炸咗人兩幢大廈喎⋯⋯

理由好簡單，想主席下面嘅人反佢
拉登唔係一個國家元首，根本不能相比
要隊一個大國主席落台，唔係殺咗佢就得

而家美國最怕嘅唔係同中共反面
而係怕中共倒台
一旦中共倒台，14億人全球亂跑
資金，糧食，甚至水壩邊個搞？
仲各種武器包括核武唔知會落入邊個手中
中共倒台嘅影響全世界都難以獨善其身
所以退一步黎諗
只要主席倒台換過個溫和派上場
一切都仲有轉彎餘地
呢個相信係美國同中國都win win嘅局面

換主席對香港人有無好處？
簡單講，只要建制派首腦換人
林鄭PK鄧何妖用來祭旗
收番幾條主席簽嘅法例
絕大部分香港人都會立即恢復過往生活
究竟係咪繼續由共產黨執政根本無所謂

所以美國打嘅如意算盤同反對習主席嘅果班黨員根本目標一致
咁睇嘅話，主席一系列嘅鐵腕手段就合情合理

如果美國真要對付一個人，根本不用搞甚麼立法程序

條友真係痴左線幫埋拉登講野
釋做英文幫佢發揚光大啦

將施永青財產充公

拉登無反抗，無武器在身

report c wing ching

用拉登去同雜敗敗比

施生係咪蝕錢蝕到痴左線？

佢都改風向咁習種兇多吉少

嘩打到中共90,000,000黨員先至正
一個昏君獨裁者死咗咪有下一個
依家要佢滅黨
以前啲共產黨員以為自己做細嘅唔會有事
依家美國一夜話你呢班平庸之惡嘅人
先係獨裁者嘅基礎
90,000,000黨員你估佢哋有幾多關於共產黨嘅料要爆

快啲施永青出名
送佢上去比小粉紅吐口水浸死

香港同大陸已經係零和遊戲有你無我
香港要真正得到自由只能夠真實地得到與大陸嘅區間

一係就中國分裂各省自治

溫和派領袖唔會放過香港啲錢
只係溫和嘅煮死你

中原地產呢？

樓豬你個標題就真係故弄玄虛

反了，反了

天氣開始轉涼了

拉得啦下嘛

佢字面講拉登 仲想將習大大 相提並論 仲講無人機殺人
依條一定係漢奸

習大大 快點充公佢條仆街香港資產

施兄好ball ~

唔知點解成日都覺得佢係暗反中
[我相信有很多中國官員連有這條法案的存在也不一定知道，這條法案又憑甚麼去影響中國官員的行為？]暗串中共消息封鎖得勁,連官員都收唔倒外部資訊
[其實，如果美國真要對付一個人，根本不用搞甚麼立法程序，美國要對付拉登，不用引渡拉登去美國受審，一樣可以未審先殺。]怡得斬首行動殺中共高官咁

翩動引起對国家主席仇恨